<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cantara</title><link>https://www.cantara.app/de/index.html</link><description>Ein Programm für schnelle, einfache und schöne Liedpräsentationen in Kirchen. Willkommen auf dieser Webseite! Cantara ist eine Open-Source-Software, die zum Verwalten und Präsentieren von Liedern in Kirchen, Kleingruppen und anderen Gruppen genutzt wird. Sie unterstützt verschiedene Eingabeformate und kann schöne Präsentationsfolien erstellen oder die Präsentation in verschiedene Ausgabeformate exportieren (Bilder, pptx, WhatsApp-Nachricht und vieles mehr), sodass sie für verschiedenste Zwecke verwendet werden können.
Cantara ist benutzerorientiert und funktioniert sofort einsatzbereit, wie folgt:</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 10 Aug 2022 15:39:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cantara.app/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Versionshinweise</title><link>https://www.cantara.app/de/releasenotes/index.html</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 16:34:40 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/releasenotes/index.html</guid><description>Diese Seite enthält Informationen über die Änderungen in verschiedenen Versionen (Releases) und Pläne für die Zukunft.
Versionen Version 2.7.1 (27.02.2026) Neue Funktionen Schwarzen Bildschirm während der Präsentation umschalten: Eine neue Schaltfläche in der Präsentationssteuerleiste ermöglicht es, den Bildschirm sofort auf Schwarz zu schalten und wieder herzustellen. Die Tastenkombination B hat denselben Effekt. Fehlerbehebungen Speicherlecks behoben: DestroyPresentationStyleSettings war eine Nulloperation und hat das zugehörige TFont nie freigegeben, was bei jedem Präsentationsstart, jeder Stilvorschau-Aktualisierung und jedem Bildexport zu Schriftart-Lecks führte. Einen SIGSEGV-Absturz beim Schließen von Cantara während einer aktiven Präsentation behoben: FormHide wurde während der Formularzerstörung ausgelöst (nachdem FormDestroy bereits Objekte freigegeben hatte), was zu Nullzeiger-Dereferenzierungen über PresentationCanvas und ungültigen Fensterhandle-Zugriffen führte. Alle blanken .Destroy-Aufrufe in Destruktoren und FormDestroy-Handlern durch FreeAndNil ersetzt, um Nullzeiger-Abstürze beim Abbau zu verhindern. Ein Speicherleck in TLoadImageThread behoben: das gespeicherte TPresentationStyleSettings.Font wurde beim Überschreiben durch einen neuen LoadData-Aufruf nie freigegeben. Ein Speicherleck in TfrmSettings.gbPresentationClick behoben: der vorhandene Vorschau-Canvas wurde vor dem Erstellen eines neuen nicht freigegeben. Version 2.7.0 (21.02.2026) Neue Funktionen Liedspezifische Stilüberschreibungen: Jedes Lied in der Auswahl kann nun ein eigenes Hintergrundbild, eine eigene Hintergrundfarbe, Textfarbe, Schriftart, Transparenz und horizontale Ausrichtung haben – unabhängig von den globalen Präsentationseinstellungen. Ein dedizierter „Liedstil"-Dialog ist über das Rechtsklick-Kontextmenü auf jedem Lied zugänglich. Liedspezifische PPTX-Master: Beim Export nach PowerPoint kann jedes Lied seine eigene benutzerdefinierte Master-Folie verwenden. Überblendungsübergang zwischen Folien: Ein sanfter Überblendungseffekt zwischen Folien kann in den Einstellungen aktiviert werden. Die Überblendungsdauer ist konfigurierbar (Standard: 150 ms). Schwarzer Bildschirm bei leerer Folie: Eine neue Einstellung bewirkt, dass Cantara einen reinen schwarzen Bildschirm anstelle des Hintergrunds anzeigt, wenn eine leere Folie angezeigt wird. JSON-Liedauswahl-Export/Import: Liedauswahlen können jetzt als .json-Dateien gespeichert und geladen werden. Das Format bündelt Liedinhalt, liedspezifische Stilüberschreibungen und Hintergrundbilder in einer einzigen portablen Datei, was einen vollständigen Roundtrip-Export/Import zwischen verschiedenen Geräten ermöglicht. Windows-Dunkelmodus: Cantara folgt jetzt der Systemeinstellung für den Dunkelmodus unter Windows. Windows-Installer: Ein Inno-Setup-Installer ist jetzt für Windows verfügbar. Dialog für Drittanbieter-Bibliotheken: Ein neuer Dialog listet alle von Cantara verwendeten Drittanbieter-Bibliotheken zusammen mit ihren Lizenzen auf. Verbesserungen Verbesserte Flatpak-Berechtigungsverwaltung: Cantara verwendet jetzt das XDG-Portal für den Dateizugriff in Sandbox-Umgebungen und bietet einen Standardöffnungs-Dialog zur Auswahl von Hintergrundbildern. Verbesserte Textwiedergabe mit einer benutzerdefinierten Zeilenumbruchfunktion für genauere Zeilenumbrüche. Verbesserte Schriftart-Rendering-Qualitätseinstellungen. Aktualisierte und erweiterte Übersetzungen. Der Hauptfenstertitel wurde auf „Cantara" vereinfacht. Fehlerbehebungen Einen Absturz (SIGSEGV) beim Starten einer Präsentation behoben, nachdem Lieder über „Alle auswählen" oder Drag-and-Drop hinzugefügt wurden oder nach Verwendung des Suchfilters – der TRepoFile-Objektverweis wurde in diesen Codepfaden nicht an Listeneinträge angehängt. Behoben, dass der Liededitor beim Aufruf aus dem Kontextmenü das falsche Lied öffnete (falsche Dateisuche und ein Timing-Problem bei der Formularinitialisierung). Behoben, dass Hintergrundfarbe und Transparenzänderungen nicht im Liedstil-Vorschaudialog widergespiegelt wurden. Behoben, dass Hintergrundfarbe und Transparenzänderungen nicht im Präsentationsfenster und Bildexport angewendet wurden, wenn zwei Lieder dasselbe Hintergrundbild, aber unterschiedliche Farben verwenden. Behoben, dass das Metadaten-Parsing Feldwerte abschnitt, die ein Doppelpunkt-Zeichen enthielten. Ein Layout-Überlappungsproblem des Hintergrundfarbpanels und ein falsches Vorzeichen beim Transparenzwert im Liedstil-Dialog behoben. Einen Typumwandlungsfehler bei der PPTX-benutzerdefinierten Master-Folie-Suche behoben. Eine Ausnahme beim Schließen der Anwendung unter bestimmten Bedingungen behoben. Behoben, dass .txt-Dateien nicht als gültige Liedateien erkannt wurden. Mehrere Textgrößen- und Zeilenlängenberechnungsprobleme im Präsentations-Canvas behoben. Einen Inhaltsbereich-Layout-Fehler behoben, der Cantara als Flatpak betraf. Version 2.6.0 (31.05.2024) Migration zu bgrabitmap für eine bessere Handhabung und Anzeige der Präsentationsfolien. In Zukunft können weitere Texteffekte wie Schatten usw. einfach implementiert werden. Neugestaltung des Multi-Screen-Präsentationscontrollers: Zusätzlich zu den Liedern werden jetzt alle Folien mit Inhalt aufgelistet und können direkt ausgewählt werden. Kontextmenü des Präsentationsfensters: Vollbild und Beenden der Präsentation können jetzt auch mit diesem Menü ausgewählt werden. Kleinere Verbesserungen des Lied-Editors und der Volltextsuche. „Alle Lieder auswählen" unter dem Dateimenü in der Liedauswahl hinzugefügt. Fehlerbehebung: Falsche Anzeige der Präsentation, wenn keine spezifische Schriftart ausgewählt wurde #24 Fehlerbehebung: Drag-and-Drop-Ausnahme im Liedauswahl-Fenster Fehlerbehebung: Falsches Escaping von Sonderzeichen im pptx-Export Viele kleinere Fehlerbehebungen und Korrekturen Übersetzungsupdate Version 2.5.0 (21.08.2023) Vollständige Neuschreibung großer Teile des Quellcodes einschließlich der internen Strukturen zur Generierung und Darstellung von Präsentationsfolien Verbesserung des Präsentationslayouts Verbesserung des Lied-Editors Implementierung einer Vorschau der Präsentation im Einstellungsmenü Implementierung des Folienexports nach pptx (unter Verwendung von PptxgenJs) Implementierung des Folienexports als Bilder Implementierung des Liedtext-Exports in Markup-Textdateien Implementierung einer Volltextsuche zum Durchsuchen von Liedtexten Implementierung einer zweisprachigen Liedpräsentation Verbesserungen des Präsentationsfensters und der Steuerung (weitere Tasten und Fernbedienungen werden unterstützt) Behebung von Issue #17 Cantara kann jetzt direkt mit einer .songtex-Datei geöffnet werden. Version 2.4.1 (30.01.2023) Italienische und spanische Übersetzung Version 2.4.1 fügt Cantara eine italienische und spanische Übersetzung hinzu. Abgesehen davon gibt es keine zusätzliche Funktionalität im Vergleich zu Version 2.4.0, was bedeutet, dass Sie nicht unbedingt auf diese Version aktualisieren müssen, wenn Sie keine dieser Sprachen verwenden.</description></item><item><title>Schnellstart</title><link>https://www.cantara.app/de/quick-start/index.html</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:04:06 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/quick-start/index.html</guid><description>Mit Cantara zu beginnen ist sehr einfach und kann in drei Schritten erfolgen:
Cantara herunterladen Lieder sammeln Cantara ausführen und konfigurieren Eine detaillierte Erklärung mit Download-Links finden Sie im Handbuch. Diese Seite enthält nur einige kurze Hinweise.
Cantara herunterladen Es gibt mehrere Download-Links für verschiedene Betriebssysteme.
Gehen Sie zum Download- und Installationskapitel im Handbuch für weitere Informationen. Schauen Sie sich die Releases-Seite auf Github für weitere Optionen an. Lieder sammeln Nutzen Sie Dienste wie CCLI Song Select oder andere Datenbanken, um die Liedtexte für die Lieder zu bekommen, die Sie singen möchten! Sie wissen nicht, wo Sie anfangen sollen? Schauen Sie hier vorbei.</description></item><item><title>Handbuch</title><link>https://www.cantara.app/de/tutorial/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:24:31 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/tutorial/index.html</guid><description>Die folgenden Seiten geben Ihnen eine detaillierte Einführung in Cantara und wie die Software funktioniert. Für die meisten Benutzer sollte Cantara von Haus aus gut funktionieren. Falls es jedoch Probleme oder Schwierigkeiten gibt, die nicht gelöst werden können, besuchen Sie gerne das Github-Repository und fragen Sie nach zusätzlicher Hilfe.
Info Bitte beachten Sie, dass dieses Tutorial für Version 2.5.0 und später gilt. Frühere Versionen unterstützen nicht alle Funktionen, die in diesem Abschnitt beschrieben werden.</description></item><item><title>Hilfe erhalten</title><link>https://www.cantara.app/de/get-help/index.html</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 14:58:43 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/get-help/index.html</guid><description>Cantara ist ein Freiwilligenprojekt und bietet daher keinen professionellen Support. Der Entwickler hilft jedoch sehr gerne, wenn es Fragen oder Schwierigkeiten gibt. Der bevorzugte Kontaktweg ist das Öffnen eines GitHub-Issues.
GitHub ist eine kostenlose Software-Kollaborationsplattform. Sie können dort ganz einfach ein Konto erstellen und dann ein Issue mit Ihrer Frage oder dem Problem öffnen, das Sie haben.</description></item><item><title>Mitmachen</title><link>https://www.cantara.app/de/contribute/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 18:41:23 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/contribute/index.html</guid><description>Cantara ist freie Software und wurde mit viel Geduld und Leidenschaft entwickelt. Wenn Sie es mögen, wäre ich dankbar, wenn Sie eine der folgenden Möglichkeiten in Betracht ziehen würden. Vielen Dank, dass Sie Cantara nutzen. Es ist mir eine Freude und Ehre!
Feedback, Empfehlungen und Fehlerberichte geben Wenn Sie Probleme finden, Ideen oder Empfehlungen haben oder einen Fehler melden möchten, öffnen Sie bitte ein Issue im Cantara-Github-Repository. Ich arbeite ausschließlich über Github am Projekt, daher ist das der beste Weg. Wenn Sie kein Github-Konto haben und keines erstellen möchten, bitten Sie einen Freund, dies für Sie zu tun.</description></item><item><title>Impressum und Datenschutzerklärung</title><link>https://www.cantara.app/de/imprint/index.html</link><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 15:39:43 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/imprint/index.html</guid><description>Impressum Diese Seite wird privat betrieben von:
Jan Martin Reckel
Für softwarebezogene Kontaktanfragen nutzen Sie bitte GitHub.
Der Inhalt dieser Webseite wird so bereitgestellt, wie er ist, ohne jegliche Gewährleistung oder Zusicherung, dass die Informationen korrekt sind. Der Autor übernimmt keine Verantwortung für externe Links oder Verweise.
Datenschutzerklärung Für diese Webseite Diese Webseite hat kein Kontaktformular und keine Funktion implementiert, die Benutzerdaten speichern oder verfolgen würde. Es werden keine Analysetools verwendet. Der Webseitenbetreiber setzt keine Cookies.</description></item></channel></rss>