<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Cantara</title><link>https://www.cantara.app/de/index.html</link><description>Willkommen auf dieser Webseite!
Cantara ist eine Liedpräsentationssoftware, die für die Präsentation von Liedern in Kirchen, kleinen Gruppen oder Karaoke-Partys verwendet werden kann. Sie unterstützt verschiedene Eingabeformate und kann schöne Präsentationsfolien erstellen oder die Präsentation in verschiedene Ausgabeformate (Bilder, pptx, WhatsApp-Nachricht und vieles mehr) exportieren, so dass sie für eine Vielzahl von Zwecken verwendet werden können.
Info Bitte beachten Sie, dass die deutsche Version der Internetseite bisher noch nicht vollständig ist. Besuchen Sie die englischsprachigen Unterseiten um ausführlichere Inforamtionen über Cantara zu erhalten oder helfen Sie bei der Übersetzung mit, in dem Sie entsprechende Pullrequests im Github-Repository der Webseite einreichen.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2022 11:04:06 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cantara.app/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Schneller Start</title><link>https://www.cantara.app/de/quick-start/index.html</link><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:04:06 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/quick-start/index.html</guid><description>Mit Cantara zu beginnen ist sehr einfach und kann in drei Schritten erfolgen:
Cantara herunterladen Lieder sammeln Cantara ausführen und konfigurieren Eine detaillierte Erklärung mit Download-Links finden Sie im Tutorial-Bereich. Diese Seite enthält nur einige kurze Hinweise.
Cantara herunterladen Es gibt mehrere Download-Links für verschiedene Betriebssysteme.
Gehen Sie zum Download- und Installations-Tutorial-Bereich für weitere Informationen. Schauen Sie sich die Releases-Seite auf Github für weitere Optionen an. Lieder sammeln Nutzen Sie Dienste wie CCLI Song Select oder andere Datenbanken, um die Texte für die Lieder zu bekommen, die Sie singen möchten!</description></item><item><title>Tutorials</title><link>https://www.cantara.app/de/tutorial/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/tutorial/index.html</guid><description/></item></channel></rss>