<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Handbuch :: Cantara</title><link>https://www.cantara.app/de/tutorial/index.html</link><description>Die folgenden Seiten geben Ihnen eine detaillierte Einführung in Cantara und wie die Software funktioniert. Für die meisten Benutzer sollte Cantara von Haus aus gut funktionieren. Falls es jedoch Probleme oder Schwierigkeiten gibt, die nicht gelöst werden können, besuchen Sie gerne das Github-Repository und fragen Sie nach zusätzlicher Hilfe.
Info Bitte beachten Sie, dass dieses Tutorial für Version 2.5.0 und später gilt. Frühere Versionen unterstützen nicht alle Funktionen, die in diesem Abschnitt beschrieben werden.</description><generator>Hugo</generator><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 15:37:14 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cantara.app/de/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wie Cantara funktioniert</title><link>https://www.cantara.app/de/tutorial/how-cantara-works/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/tutorial/how-cantara-works/index.html</guid><description>Hintergrundgeschichte Als ich auf dem Gymnasium war, wurde ich Teil der Leitung einer christlichen Jugendgruppe. Wenn wir unsere Veranstaltungen durchführten, sangen wir zu Beginn gerne ein paar Lieder. Allerdings gab es das Problem, dass die vorhandenen Liederbücher nicht ausreichten und der Inhalt manchmal nicht zu den gewünschten Liedern passte. Damals suchte ich nach einem verfügbaren Liedpräsentationsprogramm und wurde schnell enttäuscht. Die meisten existierenden Programme waren entweder kommerziell, sehr umfangreich oder einfach ein „Overkill" für den im Grunde recht einfachen Zweck: Die Leute sollten (spontan) Lieder auswählen können, das Programm sollte sie dann anzeigen.</description></item><item><title>Cantara installieren</title><link>https://www.cantara.app/de/tutorial/install-cantara/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/tutorial/install-cantara/index.html</guid><description>Diese Seite beschreibt, wie Sie Cantara auf Ihrem lokalen Betriebssystem installieren können.
Windows Die Installation unter Windows ist sehr einfach und in nur einer Minute erledigt. Sie können entweder den Windows-Paketmanager Winget verwenden oder den Installer manuell herunterladen und ausführen.
Winget verwenden (Windows 10 und Windows 11) Wenn Sie eine der modernen Windows-Versionen (Windows 10 1709 oder neuer) verwenden, können Sie Winget nutzen, um Cantara sicher zu installieren und aktuell zu halten. Öffnen Sie einfach eine Windows-PowerShell und führen Sie folgenden Befehl aus:</description></item><item><title>Allgemeine Verwendung</title><link>https://www.cantara.app/de/tutorial/how-to-use-it/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/tutorial/how-to-use-it/index.html</guid><description>Erste Schritte Öffnen Sie nach der Installation einfach Cantara über Ihr Startmenü oder den Befehl cantara. Sie sehen dann den Willkommens-Assistenten, der Sie durch die Konfiguration von Cantara führt. Hier sollten Sie ein Song-Repository-Verzeichnis wählen, in dem alle Liedtextdateien gespeichert sind. Wenn Sie noch keines haben, können Sie einen neuen leeren Ordner erstellen und ihn als Song-Repository auswählen. Der Assistent schlägt vor, „Amazing Grace" als Beispiellied hinzuzufügen, mit dem Sie verstehen können, wie das Programm funktioniert.</description></item><item><title>Lieder verwalten</title><link>https://www.cantara.app/de/tutorial/where-to-get-the-songs/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/tutorial/where-to-get-the-songs/index.html</guid><description>Bei der Verwendung von Cantara müssen Sie Lieder sammeln, bearbeiten und verteilen, die für Präsentationen oder Exporte verwendet werden können. Wenn Sie Cantara zum ersten Mal starten, werden Sie feststellen, dass – je nachdem, was Sie im Willkommens-Assistenten gewählt haben – möglicherweise nur ein Lied verfügbar ist: „Amazing Grace". Von da an können Sie damit beginnen, Lieder zu holen und hinzuzufügen.
Der Ordner, den Sie als Song-Repository wählen, enthält alle Lieder, die Sie in Cantara verwenden. Das bedeutet, dass es ausreicht, eine neue Datei in diesem Ordner hinzuzufügen, um ein neues Lied hinzuzufügen. Ebenso können Sie zum Bearbeiten oder Löschen von Liedern vorgehen. Wenn Sie alle Lieder mit jemandem teilen möchten, kopieren Sie einfach die Dateien Ihres Verzeichnisses oder teilen Sie den Ordner selbst. Es hat sich auch als gängige Praxis entwickelt, ein Git-Repository in Ihrem Repository-Ordner zu erstellen, das dann über Github, Gitlab oder andere Anbieter geteilt werden kann.</description></item><item><title>Lied-Metadaten</title><link>https://www.cantara.app/de/tutorial/meta-data/index.html</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/de/tutorial/meta-data/index.html</guid><description>Cantara ermöglicht es Ihnen, Metadaten aus den Liedern abzurufen und anzuzeigen. Je nach Liedformat erhält Cantara folgende Metadaten.
CCLI Songselect Aus jeder CCLI-Songselect-Liedtextdatei werden folgende Daten gesammelt:
author: Der Name(n) aller Autor(en), getrennt durch ein „|". ccli-licensenumber: Die Nummer der CCLI-Lizenz, die vom Benutzerkonto abhängt (nicht vom Lied). ccli-songnumber: Die CCLI-Nummer des Liedes, die vom Lied abhängt. Song-Format Im Song-Format können Metadaten durch eine Zeile mit einem # am Anfang angegeben werden. Zum Beispiel:</description></item></channel></rss>