<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tutorial :: Cantara</title><link>https://www.cantara.app/es/tutorial/index.html</link><description>Las siguientes páginas le darán instrucciones detalladas sobre Cantara y cómo funciona el software. Para la mayoría de los usuarios, Cantara debería funcionar bien de inmediato. Sin embargo, si hay problemas que no se pueden resolver, siéntase libre de ir al repositorio de Github y pedir ayuda adicional.
Información Tenga en cuenta que este tutorial es para la versión 2.5.0 y posteriores. Las versiones anteriores no admiten todas las funciones descritas en esta sección.</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2022 15:37:14 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cantara.app/es/tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo funciona Cantara</title><link>https://www.cantara.app/es/tutorial/how-cantara-works/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/es/tutorial/how-cantara-works/index.html</guid><description>Historia de fondo Cuando estaba en el instituto, me uní al liderazgo de un grupo juvenil cristiano. Al realizar nuestros eventos, nos gustaba cantar algunas canciones al principio. Sin embargo, surgió el problema de que los libros de canciones disponibles no eran suficientes y el contenido a veces no coincidía con las canciones que se deseaban. En ese momento estaba buscando un programa de presentación de canciones disponible y me decepcioné rápidamente. La mayoría de los programas existentes eran comerciales, muy complicados o simplemente un “exceso” para el propósito básicamente bastante simple: las personas deberían poder elegir canciones (espontáneamente), el programa debería mostrarlas.</description></item><item><title>Instalar Cantara</title><link>https://www.cantara.app/es/tutorial/install-cantara/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/es/tutorial/install-cantara/index.html</guid><description>Esta página describe cómo puede instalar Cantara en su sistema operativo local.
Windows La instalación en Windows es muy fácil y se completa en solo un minuto. Puede usar el administrador de paquetes de Windows Winget o descargar y ejecutar el instalador manualmente.
Usando Winget (Windows 10 y Windows 11) Si está ejecutando una de las versiones modernas de Windows (Windows 10 1709 o posterior), puede usar Winget para instalar Cantara de forma segura y mantenerlo actualizado. Simplemente abra un Windows PowerShell y ejecute el siguiente comando:</description></item><item><title>Uso general</title><link>https://www.cantara.app/es/tutorial/how-to-use-it/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/es/tutorial/how-to-use-it/index.html</guid><description>Primeros pasos Después de la instalación, simplemente abra Cantara con su menú de inicio o el comando cantara. Verá el asistente de bienvenida que le ayuda a configurar Cantara. Aquí debe elegir un directorio de repositorio de canciones donde se almacenan todos los archivos de letras de canciones. Si todavía no tiene ninguno, puede crear una nueva carpeta vacía y seleccionarla como repositorio de canciones. El asistente le sugerirá agregar “Amazing Grace” como canción de ejemplo que puede usar para entender cómo funciona el programa.</description></item><item><title>Gestionar canciones</title><link>https://www.cantara.app/es/tutorial/where-to-get-the-songs/index.html</link><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/es/tutorial/where-to-get-the-songs/index.html</guid><description>Al usar Cantara, necesitará recopilar, editar y distribuir canciones que pueden usarse para presentar o exportar. Si inicia Cantara por primera vez, notará que — dependiendo de lo que haya elegido en el asistente de bienvenida — puede que solo encuentre una canción disponible: “Amazing Grace”. A partir de ese punto, puede comenzar a obtener y agregar canciones.
La carpeta que elija como repositorio de canciones contendrá todas las canciones que use en Cantara. Eso significa que para agregar una nueva canción, es suficiente con agregar un nuevo archivo en esa carpeta. Del mismo modo puede proceder para editar o eliminar canciones. Si desea compartir todas las canciones con alguien más, simplemente copie los archivos de su directorio o comparta la propia carpeta. También se ha desarrollado como práctica común crear un repositorio Git en la carpeta de su repositorio que luego puede compartirse a través de Github, Gitlab u otros proveedores.</description></item><item><title>Metadatos de canciones</title><link>https://www.cantara.app/es/tutorial/meta-data/index.html</link><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 15:37:14 +0200</pubDate><guid>https://www.cantara.app/es/tutorial/meta-data/index.html</guid><description>Cantara le permite obtener y mostrar metadatos de las canciones. Dependiendo del formato de la canción, Cantara obtendrá los siguientes metadatos.
CCLI Songselect Se recopilarán los siguientes datos de cada archivo de letras CCLI Songselect:
author: El nombre o nombres de todos los autores separados por un ‘|’. ccli-licensenumber: El número de la licencia CCLI que depende de la cuenta del usuario (no de la canción). ccli-songnumber: El número CCLI de la canción que depende de la canción. Formato de canción En el formato de canción, los metadatos se pueden especificar mediante una línea que comienza con #. Por ejemplo:</description></item></channel></rss>